美國宣布即日起啟動退出萬國郵政聯盟程序

白宮10月17日宣布，美國即日起啟動程序，要退出有144年歷史的萬國郵政聯盟（UPU）。外界分析，這是美國打擊中國產品利用UPU提供的低廉郵資、傾銷全球的不公平貿易再出招。

白宮10月17日在聲明中表示，國務院將通知萬國郵政聯盟，美國啟動為期一年的退出程序，原因是“萬國郵政聯盟的憲章改革未取得充分進展”。在這期間，美國將展開雙邊及多邊協商談判，若有成果，美國才會撤銷退出UPU的行動。

中央社報道稱，白宮聲明全篇未提到中國，不過，白宮貿易顧問納瓦洛日前投書英國《金融時報》的文章就指責，中國利用萬國郵政聯盟的優惠條件，扭曲全球電子商務，中國公司常透過美國電商龍頭亞馬遜（Amazon）或中國電商龍頭阿里巴巴，賣給美國的消費者低價的“彷冒品”，而因中國在萬國郵政聯盟下是開發中國家，享有國際運輸優惠，中國製造彷冒品的運輸成本更低廉。

按照納瓦洛說法，美國業者留在本土製造的真品藉由美國國內郵政的運輸價格，比中國寄來美國的彷冒品郵費要貴，他預估，美國郵政管理局（USPS）在從中國運抵美國的每個小包裹上，每件約損失約一美元。

萬國郵政聯盟憲章下，給予開發中國家郵費優惠費率，自1969年，包括中國及非洲國家是主要受益者，尤其是體積與重量在一定範圍下的小型國際郵政包裹，納瓦洛的指控並非無所本。

根據美國郵政管理局報告，以一份重約2公斤內的小包裹為例，從中國運送至美國的郵費，按照萬國郵政聯盟給予開發中國家的優惠，最高價格約為5美元。不過，同樣重量的類似包裹，USPS在美國國內從洛杉磯寄到紐約的價格，可能高達2至4倍。

美國早在2016年就倡議改革，不久前萬國郵政聯盟於土耳其舉行的大會也決議要檢討中國享有的優惠待遇，以減少在運輸成本上的不公平競爭，但特朗普顯然認為多邊機構的改革曠日廢時，美國再次選擇直接退出，以藉此逼迫多邊機構提升改革效率。

萬國郵政聯盟是聯合國專門機構，主責各國國際郵政往來，於1874年成立，總部設在瑞士伯爾尼。

亮劍未呀支那

清晒啲左膠組織
用嚟分豬肉俾啲垃圾國家

原來做發展中國家咁多著數

等同綜援一樣 拎盡發達國家著數

依家建立緊西方陣營啦
歐盟嗰啲仲係唔聽話
難搞
傾晒綁好晒最後一步先搞聯合國

幾時列中國係滙率操控國

話做就做

歐洲仲係好多左膠主宰住

US shies away from calling China a currency manipulator

冇撚咗

發展中國家其實個定義係點 發極都未完

同公屋富戶一鳩樣

左膠定義嘅字嚟
冷戰嗰陣分意識形態陣營
發展中國家係放埋入去中立嘅第三陣營

咩都左膠

之前果個咩巴黎氣候協議一樣又係左膠送錢比中國洗

係postal treaty 下允許中國印度唔洗比電子資料比USPS，USPS 係中國收件時要人手查件，因為數量多難以全檢查，而比中國企業利用寄毒品或者違禁品，萬國郵件又無改革打算，中國又默許製毒出口去西方，直接毒害美國人，比中國玩壞10幾年而家仲留係入面已經遲啦

所以支那成日自稱發展中囉

跟住繼續排放無理過

侵：美國都係發展中國家

新鴉片戰爭